# Система проектной документации для строительства
> 2019.05.12 [🚀](../../index/index.md) [despace](index.md) → [Doc](doc.md)  
> Nav.:  
> [FAQ](faq.md)［[SC+OE+SGM](sc.md)］ ~~ [CON](contact.md)·[Pers](person.md) ~~ [Ctrl](control.md) ~~ [Doc](doc.md) ~~ [Drawing](draw.md) ~~ [EF](ef.md) ~~ [Event](event.md) ~~ [FS](fs.md) ~~ [HF&E](hfe.md) ~~ [KT](kt.md) ~~ [N&B](nnb.md) ~~ [Project](project.md) ~~ [QM](qm.md) ~~ [R&D](rnd.md) ~~ [SI](si.md) ~~ [Test](test.md) ~~ [TRL](trl.md)

[TOC]

---

> <small>**Система проектной документации для строительства (СПДС)** — русскоязычный термин, не имеющий аналога в английском языке. **System of design documents for construction (SDDFC)** — дословный перевод с русского на английский.</small>

**Система проектной документации для строительства (СПДС)** — комплекс [нормативных организационно‑методических документов](doc.md), устанавливающих общетехнические требования, необходимые для разработки, учёта, хранения и применения проектной документации для строительства объектов различного назначения.



## Описание
Основное назначение стандартов СПДС заключается в установлении единых правил выполнения проектной документации для строительства, обеспечивающих:

1. унификацию состава, правил оформления и обращения документации с учётом назначения проектных документов;
1. комплектность выдаваемой заказчику документации с учётом специализации подрядчика, вида и назначения используемых им документов;
1. максимально необходимый объём документации для производства строительно‑монтажных работ;
1. общие правила выполнения чертежей и текстовых документов независимо от назначения проектируемого объекта и вида проектных решений;
1. унификацию форм проектных документов и графических изображений с исключением не требующейся потребителю информации;
1. унификацию терминов и понятий, применяемых в СПДС;
1. применение проектной документации в автоматизированных системах проектирования и управления строительным производством;
1. возможность качественного выпуска проектной продукции и её репрографии.

Кроме того, требования стандартов СПДС должны быть взаимоувязаны с требованиями стандартов соответствующих унифицированных систем документации, в том числе государственных стандартов Единой системы конструкторской документации (ЕСКД), стандартов системы репрографии и СФД, международных стандартов ИСО и МЭК, а также с другими взаимосвязанными нормативными документами.

Стандарты СПДС распределяются по классификационным группам:

1. общие положения;
1. общие правила выполнения чертежей и текстовых документов;
1. условные обозначения и изображения на чертежах и схемах;
1. правила выполнения документации инженерных изысканий;
1. правила выполнения технологической проектной документации;
1. правила выполнения архитектурно‑строительной проектной документации;
1. правила выполнения проектной документации инженерного обеспечения зданий и сооружений;
1. правила выполнения проектной документации инженерных сооружений, наружных сетей и коммуникаций;
1. правила выполнения планировочной и градостроительной проектной документации;
1. прочие стандарты.



## Docs/Links (TRANSLATEME ALREADY)
|**Sections & pages**|
|:--|
|**【[](.md)】**<br> <mark>NOCAT</mark>|

1. Docs: …
1. <https://ru.wikipedia.org/wiki/Система_проектной_документации_для_строительства>
1. <https://ru.wikisource.org/wiki/Категория:ГОСТы>


## The End

end of file
